import React, { useEffect, useState } from 'react'
import Result from './Result';
const quizData = [
    {
        question: "Trong JavaScript, t·ª´ kh√≥a n√†o ƒë∆∞·ª£c s·ª≠ d·ª•ng ƒë·ªÉ khai b√°o m·ªôt bi·∫øn?",
        options: ["let", "var", "const", "all of the above"],
        answer: "all of the above",
    },
    {
        question: "C√¢u l·ªánh n√†o d∆∞·ªõi ƒë√¢y l√† ƒë√∫ng ƒë·ªÉ khai b√°o m·ªôt h√†m trong JavaScript?",
        options: ["function myFunction(){}", "def myFunction(){}", "func myFunction(){}}", "myFunction() => {}"],
        answer: "function myFunction(){}",
    },
    {
        question: "K·∫øt qu·∫£ c·ªßa bi·ªÉu th·ª©c 5 + '5' trong JavaScript l√† g√¨?",
        options: ["55", "10", "Error", "undefined"],
        answer: "55",
    },
    {
        question: "Trong JavaScript, c√°i g√¨ d∆∞·ªõi ƒë√¢y l√† m·ªôt ki·ªÉu d·ªØ li·ªáu?",
        options: ["string", "number", "boolean", "all of the above"],
        answer: "all of the above",
    },
    {
        question: "K·∫øt qu·∫£ c·ªßa bi·ªÉu th·ª©c 0 == false trong JavaScript l√† g√¨?",
        options: ["true", "false", "undefined", "NaN"],
        answer: "true",
    },
    {
        question: "To√°n t·ª≠ n√†o d∆∞·ªõi ƒë√¢y d√πng ƒë·ªÉ so s√°nh gi√° tr·ªã v√† ki·ªÉu d·ªØ li·ªáu trong JavaScript?",
        options: ["==", "===", "!=", "<>"],
        answer: "===",
    },
    {
        question: "C√¢u l·ªánh n√†o d∆∞·ªõi ƒë√¢y t·∫°o ra m·ªôt m·∫£ng trong JavaScript?",
        options: ["var arr = []", "var arr = {}", "var arr = ()", "var arr = array()"],
        answer: "var arr = []",
    },
    {
        question: "K·∫øt qu·∫£ c·ªßa bi·ªÉu th·ª©c '3' - 1 trong JavaScript l√† g√¨?",
        options: ["3", "4", "2", "NaN"],
        answer: "2",
    },
    {
        question: "C√¢u l·ªánh n√†o d∆∞·ªõi ƒë√¢y ƒë∆∞·ª£c s·ª≠ d·ª•ng ƒë·ªÉ d·ª´ng v√≤ng l·∫∑p trong JavaScript?",
        options: ["stop", "exit", "break", "continue"],
        answer: "break",
    },
    {
        question: "Khi n√†o JavaScript tr·∫£ v·ªÅ gi√° tr·ªã NaN?",
        options: ["Khi chia cho 0", "Khi ph√©p to√°n kh√¥ng x√°c ƒë·ªãnh", "Khi tr·∫£ v·ªÅ kh√¥ng c√≥ gi√° tr·ªã", "Khi s·ª≠ d·ª•ng to√°n t·ª≠ + v·ªõi m·ªôt ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng"],
        answer: "Khi ph√©p to√°n kh√¥ng x√°c ƒë·ªãnh",
    },
];

const Quiz = () => {
    const [CauTraLoi, setCauTraLoi] = useState("");
    const [UserAnswers, setUserAnswers] = useState(Array.from({
        length: quizData.length
    }));
    const [CurrentQuestion, setCurrentQuestion] = useState(0);
    const LuaChon = (option, index) => {
        setCauTraLoi(option)
        const newUserAnwers = [...UserAnswers];
        newUserAnwers[CurrentQuestion] = index;
        setUserAnswers(newUserAnwers);
    }
    const [score, setscore] = useState(0);
    const [isQuizEnded, setisQuizEnded] = useState(false);
    const goNext = () => {
        if (CurrentQuestion === quizData.length - 1) {
            setisQuizEnded(true);
        } else {
            setCurrentQuestion((pre) => pre + 1);
        }

    }
    const goBack = () => {
        if (CurrentQuestion > 0) {

            setCurrentQuestion((pre) => pre - 1);
        }
    };

    const restart = () => {
        setCauTraLoi(0);
        setCurrentQuestion(0);
        setUserAnswers(Array.from({
            length: quizData.length
        }));
        setisQuizEnded(false);
        setscore(0);
    }
    useEffect(() => {
        const answer = Number(UserAnswers[CurrentQuestion])
        const pass = quizData[CurrentQuestion].options[answer]

        if (answer != undefined) {
            setCauTraLoi(pass);
        } else {
            setCauTraLoi("");
        }
    }, [CurrentQuestion, UserAnswers]);
    useEffect(() => {
        if (CauTraLoi === quizData[CurrentQuestion].answer) {
            setscore((prev) => prev + 1)
        }
    }, [CauTraLoi])

    if (isQuizEnded) {
        return <Result score={score} totalQuestion={quizData.length} restart={restart} />
    }

    return (
        <div>
            <h2>Cau {CurrentQuestion + 1}</h2>
            <p className="question">{quizData[CurrentQuestion].question}</p>

            {quizData[CurrentQuestion].options.map((option, index) => (
                <button
                    key={option}
                    className={`option ${CauTraLoi === option ? "selected" : ""}`}
                    disabled={!!CauTraLoi && CauTraLoi !== option}
                    onClick={() => LuaChon(option, index)}>
                    {option}</button>
            ))}



            {CauTraLoi ? (
                CauTraLoi === quizData[CurrentQuestion].answer ? (
                    <p className="correct-answer">C√¢u Tr·∫£ L·ªùi C·ªßa B·∫°n Ch√≠nh X√°cü•∞</p>
                ) : (
                    <p className="incorrect-answer">C√¢u Tr·∫£ L·ªùi C·ªßa B·∫°n Ch∆∞a Ch√≠nh X√°cüòµ</p>

                )) : ("")
            }
            <div className="nav-buttons">
                <button onClick={goBack} disabled={CurrentQuestion === 0}>Quay L·∫°i</button>
                <button onClick={goNext} disabled={!CauTraLoi}>{CurrentQuestion === quizData.length - 1 ? "Ho√†n Th√†nh" : "K·∫ø Ti·∫øp"}</button>
            </div>
        </div>

    )
}

export default Quiz
